Webb狠批：勢嚇窒外資

Webb狠批：勢嚇窒外資

David Webb

【本報訊】港府引用緊急法訂立《蒙面法》，是香港回歸後首次，掀起各界憂慮這會成為日後管控私產的伏筆，包括凍結外資及外匯管制，震動港股昨日一度瀉497點，收市時仍跌289點。財政司司長陳茂波其後表示，絕不會透過緊急法實施外匯管制，當局保障資金的流動和進出自由；然而，「股壇長毛」David Webb批評，此舉已打擊公眾信心，令投資者不願存入新資金到香港體系。

相關新聞：「香港人反抗」口罩衞人權

陳茂波：不會實施外匯管制

陳茂波聲言，社會情況激烈持續逾三個月，但金融、股市及銀行體系仍穩定，相信蒙面法不會影響香港競爭力，只要暴力情況平靜下來，政府將會全力向海外推廣香港，強調有能力吸引海外投資者。金管局昨傍晚接力派定心丸，稱港府做法不影響香港銀行業及金融市場正常運作，又指《基本法》第112條明確訂明，港府須保障資金的流動和進出自由。

Webb接受本報查詢時表示，在《基本法》約束下，港府有責任保持市場開放，目前並不擔心當局要走到任意凍結私人財產這一步，但留意到有數據顯示部份存款早前已離開本港，涉資約40億美元，並認同港府昨日決定有如打開潘朵拉盒子，將再打擊公眾對香港的信心，窒礙互惠基金等機構投資者存放資金到香港體系。

Webb擔心，當局日後或再利用緊急法，去合法化加長被補人士的拘留時間，代替目前無罪假定的保釋候審制度，又批評緊急法不受司法審查限制，是一種連《基本法》亦未考慮到的權力轉移，基於沒有本地法律可違反《基本法》下，緊急法或已違憲並可能無效。Webb指當局正面對強力鎮壓和改革民主制度的分岔路，港府應選擇後者，可通過在功能組別中，讓所有相關行業的業內人士做選民等來達致目標。

■記者余秉峰

上一則
上一則
建制派聯署傾力護航

下一則
下一則
民權觀察：威脅記者 救護 工作

「香港人反抗」口罩衞人權
沙田焚城 五港鐵站被毀
市民下班參戰 黃大仙兩人中橡膠彈
林鄭圖攬炒 香港步向極權
百年惡法 六七曾引用
網民號召今全民蒙面大遊行
緊急法開先例 恐禁TG連登
「先訂立後審議」扮賦權議會
岑敖暉申暫緩令 高院拒絕
陳文敏憂助警方無理拘押
只許警察隱身 百姓捱濫暴
李家超寸記者只關心保護罪犯
建制派聯署傾力護航
民權觀察：威脅記者 救護 工作
民間記招聲明：一國兩制崩潰
教局妄下禁令 名校生抗命
三大學停課 樹仁禁學生採訪示威
中大生：凸顯政府無能
警查聖若瑟生 校長挺身理論
學界賽 港超聯急取消
衝衝子執生應對 「要行得更前」
「蒙面發」全黑上街迎惡法
打工仔超市搶糧 全城變相戒嚴
外媒斥惹反效果 毀港聲譽
大馬總理：林鄭應辭職
烏克蘭推惡法不足兩周廢除 英法成效低
港澳辦力挺 台轟走向戒嚴
王丹料港北愛化 軍警長駐
警施酷刑 急救員嘔12小時
邵家臻：囚友指警叫黑幫7.21施襲
油尖旺200人牽手撐健仔
教師罵「曱甴」300人圍校
警闖校園搜公大生 校長拒回應
港鐵指關站「迫不得已」 設施缺零件維修
健仔准保釋留醫 免警方看管
校友絕食 抗議何傳耀拒譴責警暴
9.29及十．一衝突 九被告出庭 揭警逼少年自毆
青年控襲警500人聲援
貼《蘋果》員工私隱 官取網民IP
網傳警二代被打 警速告幼師
首日324人報名戰區選 黃之鋒涂謹申搶閘
黃台仰：中共才是真正敵人
全城反暴政 警槍傷少年蒙面惡法引火自焚